李顯龍的侄仔李繩武，因為係Facebook出post嘲笑新加坡法治而被罰款15000坡元

新加坡高等法院今天（29日）宣判，總理李顯龍的侄子李繩武藐視法庭罪成，須罰款1萬5000新元（約32萬元台幣）或坐牢一周。旅居美國多年的李繩武則在臉書表示「不同意」判決結果，擔憂執政的人民行動黨此後會變本加厲打壓人民政治言論。

路透報導，2017年，李顯龍與弟弟李顯揚、妹妹李瑋玲因父親李光耀故居拆建問題起糾紛，一度鬧上法院。李顯揚長子李繩武在長輩們決定私下解決後，於臉書撰文指「新加坡政府非常好爭訟，又有順從的司法制度」，質疑新加坡司法制度的獨立性。今年稍早，檢方正式以藐視法庭罪起訴李繩武。

新加坡《聯合早報》報導，法官今天宣判時指出，李繩武的臉書貼文「無疑是在批評我國司法制度，而且按照常理，他應預料到這樣的貼文會被人轉載和引起媒體報導的興趣」。

人在美國，鐘意講咩都得

Monkey 仔以為自己國家好自由

充份學習支共特式

算回力鏢嗎？李光耀定下的制度，搞到自己個孫中招

賤種坡畜

咁樣講唔知需唔需要罰錢？

侄仔冇面俾

拉去打藤啦

寫十幾個字就罰S$15000，真係一字千金

猩㹢坡呢個垃圾地方

新加坡法治

之前有個好似直情人間蒸發左。

monkey laugh monkey pay

所以點解李顯龍話支安法只影響少數人 大部份人生活如常

立左之後個個即刻self censor
光復香港 時代革命都唔敢講
香港人習慣咩都講無避忌
而家要自我審查都叫生活如常

新加坡 中國新加坡

坡元 $15000 等於港幣 $8xxxx

唔係住美國咩？
學國安法一樣衰軟必豬？

李顯揚同李顯龍打對台咋
咪搞鳩佢屋企人

嗰對仆街夫妻連老豆遺願都唔聽
死都要留故居做神檯

連d兄弟姊妹都要出嚟屌佢地

仲滲透/收買好多國際傳媒寫手

疫情初期笑柒香港但對星加坡一樣盲搶視而不見

根本係國家級隱惡揚善